鯨吞60粒炒白果 港女中毒

2018年11月06日

鯨吞60粒炒白果 港女中毒

曾有報告指一次過食10至50顆熟白果可致急性中毒。資料圖片

【本報訊】食白果小心食到中毒。衞生署衞生防護中心表示，一名38歲女子上周六進食約50至60顆炒白果，一個半小時後出現暈眩、惡心、震顫、頭痛及腹痛，翌日到聯合醫院求診，經治療後同日出院。中心指白果含天然毒素，曾有報告指一次過食10至50顆經煮熟白果可致急性中毒，提醒市民切勿大量進食。有中醫師則建議成人每次不宜吃多於15粒。

中醫：一次勿吃逾15粒

衞生防護中心正調查一宗白果（銀杏）中毒個案。涉事的38歲香港女子，本月3日向太子地鐵站近旺角警署一街頭小販購買約50至60顆炒白果並獨自全數進食，約一個半小時後出現暈眩、惡心、震顫、頭痛及腹痛等症狀。她前日入住基督教聯合醫院，經治療後已於同日出院，情況一直穩定。

衞生署表示，過去5年未有錄得有白果中毒個案。白果含天然毒素，主要影響神經系統；中白果毒者通常在進食1至12小時後出現嘔吐、煩躁、持續或陣攣性抽搐等症狀，這類食物中毒多見於兒童。而嚴重中毒個案，即進食大量白果的病人或易受白果毒素影響者，可能會失去知覺甚至死亡。

中心指曾有報告亦指出，一次過進食10至50顆經煮熟的白果可引致急性中毒。未成熟及未經煮熟的白果毒性更強，煮熟後毒性隨之減低。衞生署呼籲，白果切忌生吃，只可小量進食；兒童、長者及身體欠佳者等須加倍留意。如出現中毒病徵應立即求醫，並盡快接受治療。

註冊中醫師古鎧綸表示，白果與北杏、杏脯核一樣，含有微量帶毒性的氰化物，但中醫經常會處方白果醫治夜咳、遺尿等問題，食療上可作為孕婦分娩後清除胎毒的食物。古又稱中醫一般會將用於成人的白果份量控制在10克以內，即不多於15粒，而小童分量則為成人三分一。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
港鐵指潘焯鴻似鬼魂飄出飄入

下一則
下一則
維園年宵 快餐檔52萬成交